# 社区简介

中国DevOps社区启蒙与诸多国内IT行业的先行者。在最近的十几年里，他们积极的在企业内部和社区中推广敏捷开发、持续集成、持续交付、自动化运维等相关技术实践。社区有这样几个大事件值得我们关注。2016年3月16日西安首次举办了线下Meetup聚会。2017年3月18日，DevOpsDays大会首次在北京举行，2017年可以称为中国DevOps社区的元年。2018年7月22日社区同时在北京和上海举办了全国性社区的Meetup活动，这一天作为中国DevOps社区的生日。2019年10月26日，中国DevOps社区在杭州举办首次社区年会，邀请了全国各地的优秀社区组织者和志愿者参会，参会者来自于杭州和其他城市。中国DevOps社区立足于全国各地，在不同的城市由社区志愿者自发组织；目前由理事会监管的专职运营团队负责全国社区的运营。社区的核心定位是：传播DevOps的文化、理念和实践，提供一个开放、平等的分享平台，服务于广大的DevOps实践者。 

目前，中国DevOps社区在全国的17个城市定期举办Meetup活动，每年会选定一个社区年会举办城市，每个月举办两次线上技术分享交流活动。社区正在逐渐发展更多的Meetup举办城市，致力于通过打造最优的线下交流社区，推动DevOps运动在国内的发展。

社区联系方式：

* 邮箱：info@DevOpsChina.org
* 网站：http://DevOpsChina.org
* 微信公众号：DevOpsMeetup

如果你希望加入社区在这里进行的相关项目，请发邮件到以上社区信箱，提供你的 gitlab 账号id/邮箱和参与想法即可。

# 社区项目

## 活动协作

* 代码库：https://gitlab.com/devopschina/meetup 
* 负责人：招募中（毛遂自荐者请加你的名字在这里）

## 外文翻译

* 代码库：https://gitlab.com/devopschina/transliteration
* 负责人：招募中（毛遂自荐者请加你的名字在这里）

## 官网维护

* 网站管理维护团队在这个私有的代码库里进行日常的网站更新，包括博客文章发布等等活动。
* 负责人：招募中（毛遂自荐者请加你的名字在这里）

## 《DevOps Paradox》翻译

* 社区的翻译团队在这个私有代码库里进行书籍翻译的协作，预计该书籍明年三月完成翻译。
* 负责人：王英伟




